民調：墨西哥大選或令政局「變天」

唔怪得毒犯要殺咁多人?

墨西哥大選 左派候選人民調遙遙領先
發稿時間：2018/06/28 18:16最新更新：2018/06/28 18:16

（中央社墨西哥市27日綜合外電報導）墨西哥7月1日將舉行歷史性選舉。早就受夠了貪腐和暴力猖獗的選民，看起來將會懲罰體制內政治人物，讓左派候選人羅培茲入主總統府。

法新社報導，羅培茲（Andres Manuel Lopez Obrador）以超過20個百分點的民調差距遙遙領先。由於民怨沸騰，全球越來越多反體制候選人橫掃大選取得執政。在這股趨勢之下，說話刻薄、一頭銀髮的羅培茲，大有成為其中之一的態勢。

當地普遍存在貪腐和駭人聽聞的暴力事件，令墨西哥人群情激憤，去年就發生創紀錄的2萬5000起謀殺案。勢力龐大的當地販毒集團恣意濫殺，使得這項紀錄出現今年再被打破的態勢。

儘管目前執政的革命制度黨（PRI）和保守派國家行動黨（PAN）已輪流統治墨西哥長達將近一個世紀，兩黨卻遭許多選民鄙視。

而即使64歲前墨西哥市市長羅培茲對於自己的承諾將會帶來什麼改變含糊其辭，他稱兩黨同屬一模一樣「黑手黨勢力」的說法，倒是引起許多人共鳴。

羅培茲今天在競選活動結束時告訴支持者：「過去30年實施的政策沒有奏效，經濟甚至沒有成長。」

「有增長的是貪腐、貧窮、犯罪和暴力。這正是我們為何要把他們的政策送進歷史的垃圾堆。」（譯者：葉俐緯/核稿：何宏儒）1070628

抄自01：

墨西哥總統大選 「左派特朗普」勢敗部復活 倡墨西哥優先

墨西哥周日（7月1日）即將迎來大選，包括選出新總統。這次大選也被譽為當地數十年來最重要的選舉。

墨西哥近年貪腐、暴力問題惡化，熱門候選人奧夫拉多爾（Andrés Manuel Lopez Obrador）正是憑藉反貪形象搶票，但他強調本地人優先、固執己見、蔑視傳統機構的作風，卻也甚有特朗普的影子。
.........
不過，奧夫拉多爾卻也是墨西哥版的特朗普。雖然兩人立場一左一右，如奧夫拉多爾更傾向勞工，主張增加社會福利，特朗普則更傾向資方，為企業減稅等，不過，奧夫拉多爾的舉止作風，卻也甚有特朗普的特色。

例如兩人都屬民粹主義領袖，特朗普提出美國優先，奧夫拉多爾也是主張墨西哥優先；特朗普奉行貿易保護主義，奧夫拉多爾也一樣，奧夫拉多爾競選時表示，在他的任期內，墨西哥人會使用當地出產的汽油、當地製造的食物，而不是從外國進口。

兩人性格也是固執己見，不但屬強硬派，更蔑視傳統精英。特朗普一直公開針對聯邦調查局（FBI）等部門，奧夫拉多爾則抨擊當地的最高法院，稱法官並不是站在人民一方，更稱一旦他當選，法官的工資也要減半。

請而家菲律賓個總統去囉，睇下邊個死先

菲律賓總統係右派

墨西哥總統大選熱門係「左派特朗普」